No Stake 醫學生：許教授，押得上自己專業，又何妨直言不諱？

自從專家委員會改口風，放寬唔再要求疫苗有學術期刊公佈數據後，大家都已經估到科興疫苗一定會通過係香港使用，一如所料。

科興疫苗獲准喺香港使用，唔係我最驚見到嘅事。我最驚嘅事係，睇住香港嘅醫療專家，慢慢放棄自己嘅專業把關職責。

有記者質疑科興疫苗有效率遠低於其他疫苗，會影響巿民信心，許教授嘅答覆竟然係：「唔同參與者、時間、地方，蘋果同橙唔可以比較。」

呢句話出自中文大學醫學院內科學系系主任口中，係幾咁侮辱佢自己醫療專家嘅身份。

許教授做過唔少科研，無可能唔明白咩叫外部效度（External Validity）。外部效度，指實驗結果可以類推到其他群體，一樣準確可靠，有一定嘅普遍適應性（Generalizability）。一個醫療藥物嘅臨床研究，需要有足夠廣泛多元嘅取樣群組、實驗對象，男女老幼都有，先可以證明佢喺唔同人身上都有效，唔係只有效於實驗樣本嘅幾千人之中，是為之外部效度。

如果今日教授話，科興喺巴西嘅臨床試驗結果，原來唔可以同喺其他國家做嘅疫苗試驗結果比較，即係許教授自己都覺得，科興疫苗喺巴西人之中有 50% 有效率，唔代表喺香港人之中可以有一樣有效率。

咁你又批准？你買大細呀？

巴西試驗結果嘅 50% 唔可以同歐美疫苗結果比較，但又可以用嚟證明喺香港人身上安全。啲數據任你扭曲、龍門任你搬，咁樣係科學？

掛住中大醫學內科主任嘅名，講啲咁嘅嘢，你只會沾污香港醫療界嘅名聲、進一步破壞香港人對專家同醫學界嘅信任。

你哋賭上自己嘅專業名聲，堅持要批准科興疫苗，我覺得冇問題嘅（只要香港人有充份嘅知情權同選擇權，去做 Informed consent 嘅決定），但我懇請你地對得住自己嘅專業，客觀將真相講比香港人知，俾香港人自己揀。

就算冇學術期刊數據，但你押上自己嘅專業，去促證科興疫苗嘅有效率的確一如佢地所講係 50%，咁就係 50%。咁 50% 比起其他疫苗，亦的確係遠遠較低，但你地判斷得 50% 係足夠好，係「成效高於風險」，咁又何妨直認不諱呢？

點解唔可以坦白啲，同香港人講，「無錯，科興疫苗有效率數據的確比較低，但（按你地判斷）佢一樣合格，所以都批准佢地使用。巿民可以自己全盤考慮利弊後選擇接種」。咁簡單嘅溝通，每個醫生一日都做十次。點解你地一坐上政府專家呢個位，就徹底渾忘，講啲說服唔到自己、說服唔到人嘅愚民言論，咩蘋果同橙，去顧左右而言他，去呃知識水平唔高，真心信你講咩嘅香港人？

希望你地對得起自己醫生、教授嘅名銜，對得起科學。

題外話：2019 年 8 月，中大內科 Grand Round 嘅一次講課，由許教授主講，題為 Health Effects Following Exposure to Tear Gas and Pepper Spray，據說亦係首次將 Grand Round 向公眾開放。呢一件重要嘅小事，我記得嘅，當時亦因而相當尊敬。希望許教授可以一直做一個忠於科學、忠於真相嘅學者、醫者。

平庸之惡

推

呢位已經晉升為天龍人，
唔係香港人喇

哩條撚屌賣屎忽好耐

許樹昌、梁子超講大話：屌你老母臭閪，復星一月開始每月入口過百萬德國制疫苗，點會冇時間，點會物流做唔到

香港所有專業最後咪又係屈服於當權者 為專政做走狗 塗脂抹粉

我有時諗其實香港同澳門本身感染個案同傳染性已經算低，加上肺炎已經流行左一年，大部分人不知不覺有左抗體，根本唔洗打疫苗隻肺炎都會逐漸“自然”消失（再講中國應該知隻病毒咩料）。 中國焗你打疫苗唔志在有無效，只係想邀功，話因為中國疫苗所以人類得救。 所以只要隻疫苗唔出現重大負作用，佢都焗全世界打，為拎偽光環

平庸之惡喺指佢為咗生存而執行自己職責，無視他人受害。但依家許違背自己嘅專業而協助邪惡政權作惡，係根本之惡

政權走狗